---
name: Loading 加载状态组件
route: /feedback/loading
menu: wren-ui/feedback 反馈组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# Loading 加载状态组件

加载类图标，可用于表示正在加载中的过渡状态。

## 何时使用

当需要强调现在正处于加载中的过渡状态时使用。

## 演示

<DeviceView src="/feedback/loading/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' />

## 如何使用

```js
import { Loading } from '@wren-ui/feedback';
```

## 代码演示

### 基础用法
#### 通过 type 属性设置加载状态图标的类型，默认为 circular，可选值为 spinner。
```js
<Loading className={styles.loading_self} />
<Loading className={styles.loading_self} type="spinner" />

<style>
  .loading_self {
    margin: 0 24px 24px 0;
  }
</style>
```

### 自定义大小
#### 通过 size 属性设置加载图标的大小，默认单位为 px。
```js
<Loading size="24px" />
<Loading size="30px" />
<Loading size="36px" />
<Loading type="spinner" size="24px" />
<Loading type="spinner" size="30px" />
<Loading type="spinner" size="36px" />
```

### 自定义颜色
#### 通过 color 属性设置加载图标的颜色。
```js
<Loading color="#2d8cf0" />
<Loading type="spinner" color="#2d8cf0" />
<Loading color=" #ff9900" />
<Loading type="spinner" color=" #ff9900" />
<Loading color="#19be6b" />
<Loading type="spinner" color="#19be6b" />
```

### 加载状态提示文字
#### 通过 content 属性设置加载状态提示文字，也可以直接在 Loading 组件子元素添加家在状态文字。
```js
<Loading content="加载中..." />
<Loading type="spinner" content="加载中..." />
<Loading>正在加载...</Loading>
<Loading type="spinner" >正在加载...</Loading>
```

### 加载状态图标和提示文字垂直排列
#### 通过 vertical 属性设置加载图标和提示文字垂直排列。
```js
<Loading vertical content="加载中..." />
<Loading type="spinner" vertical content="加载中..." />
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
className | 自定义加载状态样式类名 | string | null | false | v0.0.1
style | 自定义加载状态样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
type | 加载状态图标类型 | string: circular \| spinner | circular | false | v0.0.1
color | 加载状态图标颜色 | string | #c9c9c9 | false | v0.0.1
size | 加载状态图标大小 | number \| string | 30px | false | v0.0.1
content | 加载状态提示文字内容 | ReactNode| null | false | v0.0.1
contentColor | 加载状态提示文字颜色 | string \| undefined | undefined | false | v0.0.1
contentSize | 加载状态提示文字大小 | number \| string | 14px | false | v0.0.1
vertical | 是否垂直排列加载状态图标和提示文字 | boolean | false | false | v0.0.1